\documentclass[spanish,letterpaper]{report}
\usepackage[spanish]{babel}
%https://ddcampayo.wordpress.com/2009/05/19/acentos-latin1-utf-8-latex/
\usepackage[utf8x]{inputenc}
%\usepackage[utf8]{inputenc}

%http://tex.stackexchange.com/questions/53470/coding-an-equation-with-description
% Descripción de las formulas
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{enumitem}

\usepackage[total={15.5cm,22cm}, top=3cm, left=4cm]{geometry}
\parindent = 0mm
\renewcommand{\baselinestretch}{1.1} % espaciado 1.1

\usepackage{algpseudocode,algorithm}

\begin{document}
\thispagestyle{empty}

\algdef{SE}[VARIABLES]{Variables}{EndVariables}
   {\algorithmicvariables}{}
\algnewcommand{\algorithmicvariables}{\textbf{variables}}

\begin{center}
      \begin{algorithm}[h!]
      \floatname{algorithm}{Algoritmo}
        \small
      \caption{Algoritmo de posicionamiento diferencial cooperativo}\label{CPDWLS}
      \begin{algorithmic}
      \Variables
       \State $main_{rx}$: coordenadas del receptor principal
       \State $remotes_{rx}$: coordenadas de receptores remotos
       \State $distances$: distancias estimadas desde receptores remotos al receptor principal.
       \State $sats$: Satélites visibles en común para la agrupación.
       \State ${rx}_{i}$: coordinadas del receptor $i$
       \State ${s}_{j}$: coordenadas del satélite $j$
       \State ${w}_{j}$: ponderación para la observación del satélite $j$
       \State ${b}_{j}$: vector de residuales
      \EndVariables
      \Procedure{WLS-DCP}{}
          \State $receivers[0] \gets main_{rx}$      
          \State $remotes_{rx} \gets getNeighboors()$
          \State $distances \gets getDistNeighboors()$ 
          \For{$rx$ in ${remotes}$}                    
              \State $sats \gets getCommonSats(remotes_{RX}, main_{rx})$\newline
          \EndFor
          \newline
          \Comment{Get information from common satellites}
          \If{$lenght(sats) >= 4$}
              \For{${rx}_{i}$ in ${remotes_{rx}}$}   
                  \State ${receivers}_{i} \gets {rx}_{i}$ 		
                  \For{${s}_{j}$ in ${sats}$}
                      \State ${Common}_{sats}[i] \gets {s}_{j}$   
                      \State ${Common}_{info}[{s}_{i}] \gets getSatelitalInfo({s}_{j})$
                  \EndFor  
              \EndFor  
          \EndIf
          \newline
          \Comment{Construir la matriz cooperativa y el vector de residuales}
          \For{${rx}_{i}$ in ${receivers}$}
              \For{${s}_{j}$ in ${{Common}_{sats}}$}
                  \State ${w}_{j} \gets 1/getElevation({s}_{j})$ 
                  \State ${{A}_{coop}}_{i,j} \gets getDirectionCosines({rx}_{i}, {s}_{j})$
                  \State ${b}_{j} \gets Pseudorange({s}_{j}) - PseudorangeModel({rx}_{i}, {s}_{j})$ 
              \EndFor
              \If{${rx}_{i} \neq main_{rx}$}
                  \State $ {w}_{j+1} \gets 1/(k_d*{getEuclidean({rx}_{i},{rx}_{0})}^{2})$
                  \State ${{A}_{coop}}_{i,j+1} \gets getDirectionCosines({rx}_{i}, {rx}_{0})$
                  \State ${b}_{j+1} \gets distances({rx}_{i},{rx}_{0}) - distanceEuclidean({rx}_{i},{rx}_{0})$
              \EndIf
          \EndFor
          \newline
          \Comment{Ejecución de mínimos cuadrados ponderados(WLS)}
          \State $x \gets zeros(2*lenght(receivers)-1)$    
          \For{$iter=1$ to ${iterations}$}            
                \State $\Delta{X} \gets \left({{A}^{T}WA}\right)^{-1}{A}^{T}Wb$  
               \State $ x \gets x+\Delta{X}$
          \EndFor 
      \EndProcedure
      \end{algorithmic}
      \end{algorithm}
\end{center}

\end{document}